九巴車長駛經深水埗施放催淚彈路段 到站後不適入院

反修例風波持續，有網民號召本周三（14日）晚農曆七月十四日「鬼節」，到深水埗警署外燒街衣，有約700人響應，結果又爆警民衝突，警方一連放了35枚催淚彈。多條道路瀰漫白色毒煙，由於行動來得突然，沒有封路，不少車輛在毒煙中駛過，當中包括已載客巴士警。方當晚清場期間，一名駕駛九巴98C線（來往坑口至美孚）的車長，在駛經長沙灣道與欽州街交界時，吸入催淚煙不適。九巴回覆證實一名98C線車長在周三晚上約9時許，駛回美孚站時感到不適，須送院治理。

網民發起本周三晚到深水埗警署外，進行「深水埗激光燒衣積陰德祈福晚會」，當晚8時許一度有約700名市民聚集。由於有部分人以雷射筆照向警署外牆及警員，警方要求他們停止有關行為，並離開現場，但呼籲無果。

警員在晚上9時許舉出警告會發放催淚彈的黑旗後，於欽州街、大南街及鴨寮街等地，合共發放35枚催淚彈，以驅散示威者，途經的多家食肆、商戶受影響，有員工吸入催淚煙，且有不少食物報銷。

當晚情況極其混亂，而且來得突然，警方並無封路，不少車輛在催淚煙中駛過。一名接近九巴工會人士表示，警方當晚清場期間，一名駕駛98C線的車長，駛經長沙灣道與欽州街交界位置時，遇上警方正發放催淚彈；有巴士車長表示，該名車長在到尾站美孚總站後表示不適，需召救護車送院。

據了解，吸入催淚氣體而感到不適的車長姓陳，早年已經退休，現時獲九巴重新聘請為兼職車長。當時涉事巴士由將軍澳坑口開往美孚，並非員工接送車輛，途中會上落客，因此相信涉事巴士途經深水埗時，車上可能載有乘客，而涉事車長是將巴士駛抵美孚總站後，才召救護車送院接受治理。

九巴證實有車長不適，指已有既定指引，訂明巴士在行駛時遇上突發情況的處理程序，包括車長應保持鎮定，保護自己及照顧乘客的安全，同時盡快向公司匯報，以便提供協助。

九巴職員權益工會理事長李國華表示，管理層曾出一份內部通告，指若車長執勤期間遇上衝突情況，應該盡快疏散乘客到安全地方，將巴士熄匙，車長亦應到安全地方暫避。他指，九巴至今無向員工交代有車長因為吸入催淚氣體而不適，亦無交代如何清除在巴士通風系統內的殘留催淚氣體成分，「車長日日都要揸住架車，長期吸住(殘留催淚氣體)，架車又會載客，九巴對車長同乘客嘅健康好不負責任。」

黑警死全家
成車人安危

PUSH

同n賓失蹤有冇關係

冇死

痴線

原來係巴士司機放針

一架九巴到底可以有幾危險 針 催淚彈 路由器

炸菜

土制炸醬麵

係時候搭車去維園了

九巴盈利跌12.9% 稅後盈利1.677 億元